# Article Tableau n° 25

Affections provoquées par les huiles et graisses d'origine minérale ou de synthèse

<table>
<tbody>
<tr>
<td width="280">
<p align="center">DÉSIGNATION DES MALADIES</p>
</td>
<td width="120">
<p align="center">DÉLAI DE PRISE<br/>en charge</p>
</td>
<td width="280">
<p align="center">LISTE INDICATIVE DES PRINCIPAUX TRAVAUX<br/>susceptibles de provoquer ces maladies</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="280">
<p>Papulo-pustules multiples et leurs complications furonculeuses (les lésions sont habituellement localisées à la face dorsale des mains et des bras et à la partie antérieure des cuisses et sont parfois étendues aux régions en contact direct avec les parties des vêtements de travail imprégnées d'huiles ou de fluide).</p>
</td>
<td valign="top" width="120">
<p align="center">7 jours</p>
</td>
<td rowspan="4" valign="top" width="280">
<p>Travaux comportant la manipulation ou l'emploi de lubrifiants et de fluides de refroidissement effectués par toute personne employée de façon habituelle à l'entretien de machines agricoles et par les préposés aux traitements phytosanitaires ; </p>
<p>Travaux du bâtiment et des travaux publics comportant l'emploi des huiles de décoffrage du béton ;</p>
<p>Travaux comportant la pulvérisation d'huile minérale.</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="280">
<p>Dermatoses d'irritation récidivant après nouvelle exposition au risque.</p>
</td>
<td valign="top" width="120">
<p align="center">7 jours</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="280">
<p>Lésions eczématiformes (cf. tableau 44).</p>
</td>
<td valign="top" width="120">
<p align="center">Cf. tableau 44</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="280">
<p>Granulome cutané avec réaction gigantofolliculaire.</p>
</td>
<td valign="top" width="120">
<p align="center">1 mois</p>
</td>
</tr>
<tr>
<td valign="top" width="280">
<p>Insuffisance respiratoire liée à un granulome pulmonaire confirmé médicalement ou à une pneumopathie dont la relation avec l'huile minérale ou la paraffine est confirmée par la présence au sein des macrophages alvéolaires de vacuoles intracytoplasmiques prenant les colorations usuelles des lipides</p>
</td>
<td valign="top" width="120">
<p align="center">6 mois</p>
</td>
<td valign="top" width="280">
<p>Travaux de paraffinage et travaux exposant à l'inhalation de brouillards d'huile minérale.</p>
</td>
</tr>
</tbody>
</table>
